「尊嚴」定義考起官員 廖長江突劃線 甩轆收場

「尊嚴」定義考起官員
廖長江突劃線 甩轆收場

主持會議的廖長江（右）無視民主派反對，不准議員追問草案第三條條文。謝榮耀攝

【國歌法審議】

【本報訊】政府提交《國歌條例草案》中，如何才合乎「國歌須以符合其尊嚴的方式奏唱」標準，一直引起不少爭議，立法會昨審議有關條文時，多名民主派議員要求當局釐清「尊嚴」定義，但出席官員未能正面回應，到會議尾段主持會議的廖長江更突然「劃線」，想阻止議員再追問，但因建制派在席人數不足而「甩轆」事敗告終。

記者：林俊謙

多名民主派議員在會上要求當局清楚交代《國歌條例草案》第三條中「尊嚴」一詞定義。公民黨郭家麒問及，若唱國歌時展示國歌填詞人田漢被中共折磨而死的歷史事實，會否被視為違法？政制及內地事務局局長聶德權未能正面回應，只稱要視乎該行為是否公開、故意和有意圖侮辱國歌。

鄧忍光

鄧忍光：Rap國歌不違法

人民力量陳志全再要求政府交代「符合尊嚴」定義，但回應的律政司署理副法律草擬專員彭士印未能提供清楚定義，只讀出英文字典對「尊嚴」的解釋，指「尊嚴」可有不同意思。民主黨鄺俊宇指根據維基百科，「尊嚴」一詞並無國際公認標準，認為第三條條文畫蛇添足。

民主派毛孟靜問及巿民若用說唱（Rap）方式唱國歌，會否被視為違法時，政制局秘書長鄧忍光指不會：「純粹以毛議員提嗰種音樂形式去唱國歌，本身喺呢個草案條例係不會違法。」 工黨張超雄關注巿民早前在立法會公聽會唱國歌，是否符合奏唱國歌標準？聶德權最初未能清楚指出有關行為是否有違奏唱國歌的標準，及後再由鄧忍光主動補鑊，指若巿民根據國歌五線譜或簡譜演唱，唱時肅立、行為舉止莊重、無不尊重國歌行為，應該不違反第三條。

面對民主派不斷針對《國歌條例草案》第三條追問，主持會議的建制派「班長」廖長江在會議尾段，無視民主派反對突然宣佈「劃線」，不准議員繼續追問第三條條文，並宣佈就會議加時15分鐘，試圖令委員會盡快審議下一條條文，最終卻因建制派在席人數不足「甩轆」，15分鐘全被用作打鐘召喚議員開會，並由廖在流會一刻宣佈會議結束，最終未能就下一條文開展討論。

上一則
上一則
非物質文化遺產資助無上限

下一則
下一則
搶手機案 許智峯：攞政府犯法證據